%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Descr:       Vorlage für Berichte der DHBW-Karlsruhe, Erklärung
%% Author:      Prof. Dr. Jürgen Vollmer, vollmer@dhbw-karlsruhe.de
%% $Id: erklaerung.tex,v 1.11 2020/03/13 14:24:42 vollmer Exp $
%% -*- coding: utf-8 -*-
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% In Bachelorarbeiten muss eine schriftliche Erklärung abgegeben werden.
% Hierin bestätigen die Studierenden, dass die Bachelorarbeit, etc.
% selbständig verfasst und sämtliche Quellen und Hilfsmittel angegeben sind. Diese Erklärung
% bildet das zweite Blatt der Arbeit. Der Text dieser Erklärung muss auf einer separaten Seite
% wie unten angegeben lauten.

\newpage
\thispagestyle{empty}
\begin{framed}
\begin{center}
\Large\bfseries Erklärung
\end{center}
\medskip
\noindent
% siehe §5(3) der \enquote{Studien- und Prüfungsordnung DHBW Technik} vom 29.\,9.\,2017 und Anhang 1.1.13
Wir versichern hiermit, dass wir unsere \Was mit dem Thema:
\enquote{\Title}
selbstständig verfasst und keine anderen als die angegebenen Quellen und Hilfsmittel benutzt haben. Wir versichern zudem, dass die eingereichte elektronische Fassung mit der gedruckten Fassung übereinstimmt.
\vspace{3cm}\\
\noindent
\underline{\hspace{4cm}}\hfill\underline{\hspace{6cm}}\\
~~Ort~~~~~Datum\hfill ~~~~~Unterschrift\hspace{4cm}\\
\vspace{0.5cm}\\
\noindent \underline{\hspace{4cm}}\hfill\underline{\hspace{6cm}}\\
~~Ort~~~~~Datum\hfill ~~~~~Unterschrift\hspace{4cm}\\
\end{framed}

\vfill
%\begin{framed}
%\begin{center}
%\Large\bfseries Sperrvermerk
%\end{center}
%\medskip
%\noindent
%Der Inhalt dieser Arbeit darf weder als Ganzes noch in Auszügen Personen
%außerhalb des Prüfungsprozesses und des Evaluationsverfahrens zugänglich gemacht
%werden, sofern keine anderslautende Genehmigung vom Dualen Partner vorliegt.
%\end{framed}


\endinput

